\markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left(v\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} deux suites de nombres réels positifs. On suppose que \markdownRendererDollarSign{}(u}n)}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}(v\markdownRendererEmphasis{n)}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} sont non nulles à partir d’un certain rang. Montrer que: \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererDollarSign{} u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}underset\markdownRendererLeftBrace{}+\markdownRendererBackslash{}infty\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}thicksim\markdownRendererRightBrace{} v}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}Longrightarrow \markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}et \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum v}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}sont de m\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}e\markdownRendererRightBrace{}me nature\markdownRendererRightBrace{}. \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererDollarSign{} 2. Étudier la convergence de la série \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum\markdownRendererBackslash{}limits\markdownRendererUnderscore{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}geqslant 2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}left((-1)\markdownRendererCircumflex{}n+\markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererBackslash{}ln n \markdownRendererBackslash{}sin \markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererBackslash{}sqrt\markdownRendererLeftBrace{}n+3\markdownRendererRightBrace{}-1\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. \markdownRendererStrongEmphasis{Remarque} : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} désigne le nombre\relax